[
    {
        "question": "Что означает слово 'Invented'?",
        "options": [
            "a) Добавить",
            "b) Изобретён",
            "c) Изменение",
            "d) Похожий"
        ],
        "correct_answer": "b) Изобретён"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово 'Ancestor'?",
        "options": [
            "a) Предок",
            "b) Потомство",
            "c) Внешность",
            "d) Спор"
        ],
        "correct_answer": "a) Предок"
    },
    {
        "question": "Что обозначает слово 'Billion'?",
        "options": [
            "a) Копия",
            "b) Группа крови",
            "c) Миллиард",
            "d) Вещество"
        ],
        "correct_answer": "c) Миллиард"
    },
    {
        "question": "Что означает слово 'Ape'?",
        "options": [
            "a) Миф",
            "b) Талисман",
            "c) Обезьяна",
            "d) История"
        ],
        "correct_answer": "c) Обезьяна"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово 'Brain scan'?",
        "options": [
            "a) Сканирование мозга",
            "b) Группа крови",
            "c) Когнитивная функция",
            "d) Генетическая карта"
        ],
        "correct_answer": "a) Сканирование мозга"
    },
    {
        "question": "Что обозначает слово 'Clone'?",
        "options": [
            "a) Генетическая структура",
            "b) Копия",
            "c) Генетический состав",
            "d) Легенда"
        ],
        "correct_answer": "b) Копия"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово 'Dishonest'?",
        "options": [
            "a) Искренний",
            "b) Нечестный",
            "c) Верный",
            "d) Знаменитый"
        ],
        "correct_answer": "b) Нечестный"
    },
    {
        "question": "Что означает слово 'Evolution'?",
        "options": [
            "a) Клон",
            "b) Изменение",
            "c) Эволюция",
            "d) Вещество"
        ],
        "correct_answer": "c) Эволюция"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово 'Excavate'?",
        "options": [
            "a) Раскапывать",
            "b) Сканировать",
            "c) Наследовать",
            "d) Измерять"
        ],
        "correct_answer": "a) Раскапывать"
    },
    {
        "question": "Что обозначает слово 'Foreign'?",
        "options": [
            "a) Родной",
            "b) Знакомый",
            "c) Иностранный",
            "d) Искусственный"
        ],
        "correct_answer": "c) Иностранный"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово 'Genius'?",
        "options": [
            "a) Ученик",
            "b) Дебаты",
            "c) Гений",
            "d) Прорыв"
        ],
        "correct_answer": "c) Гений"
    },
    {
        "question": "Что означает слово 'Genes'?",
        "options": [
            "a) Гены",
            "b) Ферменты",
            "c) Клетки",
            "d) Скелет"
        ],
        "correct_answer": "a) Гены"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово 'Knight'?",
        "options": [
            "a) Король",
            "b) Рыцарь",
            "c) Маг",
            "d) Генетик"
        ],
        "correct_answer": "b) Рыцарь"
    },
    {
        "question": "Что обозначает слово 'Massive'?",
        "options": [
            "a) Легкий",
            "b) Удивительный",
            "c) Масштабный",
            "d) Групповой"
        ],
        "correct_answer": "c) Масштабный"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово 'Myth'?",
        "options": [
            "a) История",
            "b) Миф",
            "c) Сказка",
            "d) Обман"
        ],
        "correct_answer": "b) Миф"
    },
    {
        "question": "Что означает слово 'Native language'?",
        "options": [
            "a) Родной язык",
            "b) Иностранный язык",
            "c) Искусственный язык",
            "d) Кодовый язык"
        ],
        "correct_answer": "a) Родной язык"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово 'Observe'?",
        "options": [
            "a) Игнорировать",
            "b) Наблюдать",
            "c) Разрушать",
            "d) Исследовать"
        ],
        "correct_answer": "b) Наблюдать"
    },
    {
        "question": "Что обозначает слово 'Paleontologist'?",
        "options": [
            "a) Архитектор",
            "b) Археолог",
            "c) Палеонтолог",
            "d) Биолог"
        ],
        "correct_answer": "c) Палеонтолог"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово 'Plaster casts'?",
        "options": [
            "a) Фигуры из пластика",
            "b) Гипсовые слепки",
            "c) Стеклянные формы",
            "d) Каменные отливки"
        ],
        "correct_answer": "b) Гипсовые слепки"
    },
    {
        "question": "Что означает слово 'Prevent'?",
        "options": [
            "a) Поддерживать",
            "b) Осуществлять",
            "c) Предотвратить",
            "d) Укреплять"
        ],
        "correct_answer": "c) Предотвратить"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово 'Replica'?",
        "options": [
            "a) Копия",
            "b) Оригинал",
            "c) Миф",
            "d) Отражение"
        ],
        "correct_answer": "a) Копия"
    },
    {
        "question": "Что обозначает слово 'Roaming'?",
        "options": [
            "a) Путешествовать",
            "b) Углубляться",
            "c) Искать",
            "d) Блуждание"
        ],
        "correct_answer": "d) Блуждание"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово 'Separate'?",
        "options": [
            "a) Объединять",
            "b) Разделять",
            "c) Поднимать",
            "d) Укреплять"
        ],
        "correct_answer": "b) Разделять"
    },
    {
        "question": "Что означает слово 'Sightings'?",
        "options": [
            "a) Воспоминания",
            "b) Наблюдения",
            "c) Заметки",
            "d) Свидания"
        ],
        "correct_answer": "b) Наблюдения"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово 'Strength'?",
        "options": [
            "a) Мудрость",
            "b) Сила",
            "c) Опыт",
            "d) Разум"
        ],
        "correct_answer": "b) Сила"
    },
    {
        "question": "Что обозначает слово 'Tend to'?",
        "options": [
            "a) Склонен",
            "b) Легко",
            "c) Успешно",
            "d) Постоянно"
        ],
        "correct_answer": "a) Склонен"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово 'Theory'?",
        "options": [
            "a) Практика",
            "b) Теория",
            "c) Исследование",
            "d) Закон"
        ],
        "correct_answer": "b) Теория"
    },
    {
        "question": "Что означает слово 'Unique'?",
        "options": [
            "a) Уникальный",
            "b) Простой",
            "c) Повторяющийся",
            "d) Обычный"
        ],
        "correct_answer": "a) Уникальный"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово 'Honest'?",
        "options": [
            "a) Честный",
            "b) Лживый",
            "c) Надёжный",
            "d) Подозрительный"
        ],
        "correct_answer": "a) Честный"
    },
    {
        "question": "Что обозначает слово 'Energy'?",
        "options": [
            "a) Энергия",
            "b) Время",
            "c) Движение",
            "d) Материя"
        ],
        "correct_answer": "a) Энергия"
    }
]
